譚惠珠：去年區選喊「光復」沒被DQ是走漏眼

港府前晚深夜出聲明，稱「光復香港 時代革命」字句有港獨、顛覆國家政權含意。基本法委員會副主任譚惠珠昨表示，去年區議會選舉不以此取消參選人資格是「走漏眼」，至於今年立法會選舉是否應以此DQ（取消資格）參選人，則要由港府決定。

譚：歌曲「願榮光歸香港」也有問題

明報報導，譚惠珠說，只是叫「光復香港，時代革命」口號本身不會觸犯國安法下四條罪，但可構成表徵，可繼續查叫口號者的意圖等。她又說，去年區議會選舉沒有人因此被DQ，是「走漏眼」。至於今年立法會選舉參選人是否會因說過這口號而被DQ，她說要尊重港府決定。

報導稱，譚惠珠昨在港台節目「千禧年代」表示：「『光復』的意思是那地方本來是你的，被人拿走了，你打番轉頭。主權不是你的，管轄權又不是你的，你何以光復？是不是有一個做法、想法或者運動要去推翻？」她說，歌詞同樣有「光復」字眼的「願榮光歸香港」也有問題。

許智峯質疑 港府想DQ民主派參選人

報導指，已報名參加立法會選舉民主派初選的民主黨議員許智峯認為，港府屆時以說過該口號為由而DQ參選人也不出奇，但認為該口號大部分人都說過，質疑港府是否想將所有民主派參選人都DQ。他說，仍要和團隊討論如何應對，但現時難以知道港府將「紅線」設在什麼位置。

據報導，立法會選舉參選人會否因說過「光復香港 時代革命」而被DQ？政制局稱， 參選人須簽表格確認擁護基本法及效忠中華人民共和國香港特別行政區，選舉主任作決定前，會考慮收集到的資料，有需要時會徵詢法律意見。

大律師公會副主席葉巧琦認為，港府的聲明不構成法律的一部分，叫口號會否犯法要視乎法庭詮釋，不認同港府可因參選人說過該口號而將其DQ，但由於解釋權在人大常委會，難以肯定人大的解釋會否認定叫口號也犯法，在國安法生效前的網上言論若不刪除，有可能被認為是持續行為，也有可能成為DQ理由。

走漏眼唔駛問責? 選舉主任

如果向街見到譚惠珠各位會點做？

成日quote呢條邊緣人有撚用咩

咁要追究選舉主任喎

屌你老母冚家剷

好明顯係選舉主任顛覆國家主權勾結外國勢力

要求警務處對嗰一啲縱容港獨縱容分裂國家主權嘅選舉主任作出即時拘捕

屌你老母乜嘢叫走漏眼

我想問喺一個中國國家領土完整以及中國國土主權的大前提下可以以走漏眼這些滑稽的藉口放過港獨暴徒嗎？？
.

屌你老母呀一定要嚴懲即時拘捕選舉主任

成堆愛國建制廢老都個頭近啦，仲成日走出黎指點江山做乜鳩

呢條牆頭草人形豬講野睇下就算啦

一国一制

所謂選舉主任只係啲得十幾年經驗嘅D2級AO
佢地平時立法會大會連出聲幾會都未必有全程陪老細俾議員質詢
但竟然所有立法會議員都要經佢地政治判斷過先有資格參選 成件真係反撚智到呢

光復香港 時代革命 係對應反下一段 五大訴求 缺一不可囉！ 當中完全冇提過講毒 啲on9紅官狗自己9up當自己係法院 可能最後拉左都入唔到罪